<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0" xmlns:mailru="http://news.mail.ru/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
<link>http://progorodsamara.ru/newsrss.xml</link>
<title>Новости Самары, новости Самарской области, ПРО город Самара</title>
<description>Новости Самары, новости Самарской области, ПРО город Самара</description>
<language>ru</language>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 11:43:11 +0400</pubDate>
<lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2019 11:43:11 +0400</lastBuildDate>
<generator>rss generator</generator>
<webMaster>disweb@mail.ru</webMaster>

<item>
	<title><![CDATA[ Исполняющей обязанности областного департамента туризма стала Аксана Чтецова]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208674</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208674</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ До этого она долгое время трудилась в должности заместителя главы департамента ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Принимать решение</strong> о назначении руководителя департамента туризма без приставки &laquo;и.о.&raquo; будет губернатор Самарской области Дмитрий Азаров. Несмотря на то, что департамент входит в структуру регионального минкульта.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Как пояснил корреспонденту ProGorodSamara</strong> глава министерства культуры Самарской области Сергей Филиппов &mdash; этому есть простое объяснение.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Дело в том, что руководитель</strong> дептуризма является также заместителем министра. А кадровые решения на этом уровне принимает глава региона.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Напомним, возглавлявший почти десять лет</strong> департамент Михаил Мальцев, написал заявление об уходе по собственному желанию. Его последним рабочим днем в качестве главы департамента стало 1 апреля.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 11:34:24 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190404113623-392.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Самарцы рискуют попасть за решётку на 15 лет за езду в пьяном виде ]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208673</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208673</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Депутаты Госдумы подготовили законопроект, предусматривающий лишение свободы на долгий срок при обстоятельствах, повлекших тяжкий вред здоровью, либо гибель
 ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p>
	<strong>В России планируют пересмотреть</strong> наказание для водителей, устроивших ДТП с пострадавшими или смертельным исходом. Депутаты Госдумы считают, что его необходимо ужесточить. Причина &ndash; рост числа аварий по вине пьяных водителей. С предложением выступил спикер федерального парламента Вячеславу Володину.<br />
	<br />
	<strong>Новый законопроект составили</strong> члены нескольких думских фракций. Документ уже направили на обсуждение в Верховный суд и в правительство. Если их отзывы будут положительными, то инициативу могут рассмотреть уже в весеннюю сессию.<br />
	<br />
	<strong>В настоящее время в Уголовном кодексе</strong> для таких аварий есть формулировка &laquo;причинение смерти по неосторожности&raquo;. И за пьяное ДТП максимальное наказание &ndash; 4 года лишения свободы. Аналогичное наказание предусматривает и другая статья, за непредумышленное убийство.При этом за аналогичные преступления, совершенные с умыслом, наказание в разы весомее. Например, только минимальное наказание за убийство &ndash; от 6 до 15 лет лишения свободы. А состояние алкогольного опьянения &ndash; только одно из отягчающих обстоятельств.&nbsp;<br />
	<br />
	<strong>Жители 63 региона высказали</strong> разные точки зрения. Однако подавляющее большинство комментаторов солидарны с депутатами.&nbsp; &nbsp;</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left:10px;border-left:1px solid #ddd;">
	<strong>&mdash; Лично я выступаю за ужесточение</strong> наказаний для тех, кто садится пьяным за руль. Человек, употребивший спиртное, не способен адекватно оценивать ситуацию. Скорость восприятия значительно снижается. Реакция и внимание притупляются .Риск причинить вред пешеходам и другим автомобилистам возрастает в разы. А также я считаю, что надо наказывать нерадивых автолюбителей за использование телефона вовремя вождения, за невключенные поворотники. На мой взгляд, это тоже серьезные нарушения,- рассказал местный житель Владислав.<br />
	<br />
	<strong>Юрист из Самарской области</strong> пояснил, почему новый законопроект необходимо поддержать.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left:10px;border-left:1px solid #ddd;">
	<strong>&mdash; Чтобы не допускать такие ДТП,</strong> необходимо жестко наказывать водителей, севших за руль пьяными. Не думаю, что для таких мер нужная чья-то смерть. К тому же состояние опьянения уже и так отягчает вину в аварии со смертельным исходом. Считаю, что самое справедливое и оправданное наказание за вождение в пьяном виде &ndash; лишение водительских прав без возможности восстановления. Это будет полезно, даже несмотря на возможную коррупцию, &mdash; обосновал свою точку зрения юрист Алексей Назаров.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 11:05:17 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190404112654-839.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Самарской области порыв ветра «уронил» дерево на припаркованную «Приору»]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208672</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208672</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Жители ближайшего района шутят, что готовы с бензопилами отправиться на сбор валежника ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Разгул стихии</strong> в Тольятти повалил сразу несколько деревьев.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Судя по фотографиям,</strong> размещенным в паблике vk.com/patrul_tlt, особо &laquo;досталось&raquo; тольяттинскому бульвару Ленина.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Один из стволов </strong>рухнул на припаркованную &laquo;Приору&raquo;.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Между тем, местные жители</strong> не теряют оптимизм, и шутят на тему сбора валежника прямо в городе.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left: 10px; border-left: 1px solid rgb(221, 221, 221); text-align: justify;">
	<strong>- Куда это вы выезжаете с бензопилами</strong>, это не валежник вам! За вами тоже выезжают уже!, - предупреждает один из комментаторов.<br />
	<br />
	<strong>- Валяется - значит валежник</strong>, - ставит точку в вопросе его оппонент.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left: 10px; border-left: 1px solid rgb(221, 221, 221); text-align: center;">
	<img alt="" src="/userfiles/images/image-04-2019/valvnutr1.jpg" style="width: 600px; height: 450px;" /></p>
<p class="TextQuot" style="padding-left: 10px; border-left: 1px solid rgb(221, 221, 221); text-align: center;">
	<img alt="" src="/userfiles/images/image-04-2019/valvnutr2.jpg" style="width: 600px; height: 450px;" /></p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 10:49:33 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190404105456-124.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ «Женоподобный,в майке-алкоголичке»: депутат Самарской губдумы против памятника Шостаковичу]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208669</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208669</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Если быть точнее, депутату Самарской губернской думы Михаилу Матвееву категорически не нравится сам памятник работы Зураба Церетели  ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Предполагается, что новая</strong> <a href="http://m.progorodsamara.ru/news/view/206452">скульптура украсит</a> губернскую столицу в сентябре этого года в День города. Четырехметровый бронзовый памятник Дмитрию Шостаковичу появится в одном из скверов площади Куйбышева.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Однако, этот факт не радует</strong> депутата Самарской губернской думы Михаила Матвеева. Настолько, что на своей странице в соцсети &laquo;Твиттер&raquo; он разместил несколько постов на эту тему.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>- Тринадцать лет это пылилось</strong> никому не нужное в музее- магазине Церетели, пока не выяснилось, что его &quot;изготовили для Самары&quot;, - заявляет Михаил Матвеев.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Народный избранник также</strong> не в восторге от внешнего вида скульптуры великого композитора. По мнению Михаила Матвеева, многие самарцы хотели бы видеть его воплощенным не &laquo;... женоподобным в майке-алкоголичке, с животом&raquo;.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:52:25 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190404095712-783.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ «Мы не заслужили такого»: главный тренер «КС» высказал мнение о проигрыше «Оренбургу»]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208667</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208667</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Вчера на выезде «Крылья Советов» проиграли «хозяевам» со счетом 1:3 ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Перенесенный матч</strong> &laquo;Крылья Советов&raquo; &laquo;Оренбург&raquo; 16-го тура РПЛ состоялся вчера и закончился откровенно <a href="http://progorodsamara.ru/news/view/208665">не в пользу</a> самарских футболистов &mdash; 1:3.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left: 10px; border-left: 1px solid rgb(221, 221, 221); text-align: justify;">
	<strong>- Как мы и ожидали &mdash; было трудно...</strong> Мы не заслужили такого поражения, - цитирует главного тренера &laquo;Крыльев&raquo; Миодрага Божовича пресс-служба самарского клуба.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:25:12 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190404092701-596.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Самару ждет метель и мокрый снег]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208666</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208666</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Весна обходит наш город стороной ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Как сообщает </strong>Приволжское УГСМ, сегодня Самару ожидает мокрый снег и дождь. Ветер северо-восточный 7-12 м/с. Местами порывы 15-20 м/с. Температура воздуха ночью -1...+4 &deg;C. Температура воздуха днём +2...+7 &deg;C.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>В четверг</strong> и пятницу погода так же не порадует &mdash; горожан ждет уже привычный мокрый снег и дождь. Ночью температура опустится до -2 градусов. Днем же ожидается от +5 до +10 градусов.&nbsp;</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 08:54:38 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190404085556-889.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Самарский областной суд не выпустил на свободу экс-глав управления капстроительства]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208660</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208660</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Светлану Моравскую и Реналя Мязитова подозревают в злоупотреблении полномочиями ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>В Самарском областном суде</strong> рассмотрели апелляции бывших руководителей управления капитального строительства Реналя Мязитова и Светланы Моравской. Они находятся под арестом в связи с подозрениями в мошенничестве и злоупотреблении полномочиями.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">
	&mdash; <strong>Служители Фемиды </strong>оставили решение коллег из Октябрьского районного суда без изменений, &mdash; рассказали представители Самарского районного суда.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>По версии следствия</strong>, Реналь Мязитов, будучи руководителем Самарского областного фонда жилья и ипотеки (СОФЖИ) купил по завышенной цене участок бывшего завода клапанов. Также он оплатил снос военного городка, который уже разрушили. Кроме этого, чиновник вывел 62 гектара земли в Тольятти за 219 миллионов рублей. Однако во время всех заседаний мужчина свою вину отрицал, и даже попытался найти политический подтекст в обвинениях.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Светлане Моравской</strong> же следователи вменяют обогащение подрядчиков, которые укрепляли берега Саратовского воохранилища у села Рождествено. Сыщики считают, что она приняла и оплатила работы, несмотря на то, что строители использовали более дешёвые материалы.&nbsp;</p>
<p>
	&nbsp;</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 06:01:37 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403175433-245.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Первый секретарь КПРФ Новокуйбышевска сказал, что "не сжигал главврача Шешунову" на костре]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208663</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208663</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Сегодня прошло второе заседание по делу Шешунова/Абдалкин  ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>В Новокуйбышевске началось слушание</strong> по иску главного врача НЦГБ Светланы Шешуновой к Михаилу Абдалкину, первому секретарю КПРФ. Главврач больницы обвиняет его в оскорблении чести и достоинства и просит за это полмиллиона.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>В суде Михаил Абдалкин признал</strong>, что акцию по сожжению чучела с надписью &ldquo;ШЫшунова&rdquo; организовал он. Также не отрицается и авторство опубликованного в соцсетях &quot;Одноклассники&quot; и &quot;ВКонтакте&quot; &quot;Сказа про ШЫшунову&quot;. Абдалкин объяснил, что &quot;ШЫшунова в данном случае - образ собирательный и символизирует все беды медицины, которые свойственны всем малым городам страны&rdquo;.<br />
	По словам секретаря КПРФ, ШЫш - это образ нечистой силы в русском фольклоре. Окончание &quot;ова&quot; добавлено, чтобы привязать к русской почве. По мнению Абдалкина, истцом публикация, истолкована неверно.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Также, было отмечено, что сожжение </strong>чучела в масленицу происходило в те дни по всей России. И здесь чучело символизировало не только уходящую зиму, но и беды российской медицины.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Первое заседание состоялось 1 апреля</strong>. Решение о втором заседании было принято исходя из того, что сторона истца заявила ходатайство о назначении судебной лингвистической экспертизы.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Слушание длилось около 45 минут</strong>. Лингвистическую экспертизу текстов &quot;Сказ про Шышунову&quot;, размещенных в &quot;Одноклассниках&quot; и &quot;Вконтакте&quot;, должны провести за месяц. Судебные эксперты помогут разобраться в ситуации и выяснят четыре вопроса:</p>
<p style="text-align: justify;">
	- <strong>Содержат ли публикации </strong>негативные сведения об истце Шешуновой С. В.?<br />
	-&nbsp;<strong>В случае, если в исследуемых</strong> текстах имеются негативные сведения об истце, то имеют ли высказывания неприличную, оскорбительную форму?<br />
	- <strong>В каких конкретно высказываниях</strong> или фотографиях содержится негативная информация об истце?<br />
	- <strong>В какой форме выражены высказывания</strong> - утверждения о фактах, предположения, мнения или оценки?</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Экспертиза была поручена</strong> сотрудникам ФБУ &quot;Самарская лаборатория судебной экспертизы Министерства юстиции РФ&quot;. Работу экспертов оплатит истец.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Сторона ответчика выступила</strong> против того, чтобы экспертизу проводили не в учреждениях Самарской области - с учетом должности истца и имеющегося авторитета. Суд же посчитал, что оснований не доверять экспертам госучреждения нет.&nbsp;</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 21:02:26 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403175647-652.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ 1:3: «Крылья» проиграли «Оренбургу» перенесенный матч на выезде]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208665</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208665</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Самарская команда проигрывает второй раз подряд: до этого «КС» уступили «Арсеналу» 0:1 на «Самара Арене» ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Серия проигрышей &laquo;Крыльев&raquo; </strong>продолжается. <a href="http://m.progorodsamara.ru/news/view/205795">Перенесенный матч</a> с &laquo;Оренбургом&raquo; самарская команда провела на выезде на стадионе &laquo;Газовик&raquo;.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Счет&nbsp; &mdash; </strong>1:3.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>В результате &laquo;Оренбург&raquo; поднялся </strong>на 8-ю строчку турнирной таблицы РПЛ с 29-ю очками.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>&laquo;Крылья Советов&raquo; </strong>на одиннадцатой строке. В &laquo;обойме&raquo; 24 очка.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Следующую игру&nbsp; </strong>&laquo;Крылья&raquo; проведут с &laquo;Краснодаром&raquo; 6 апреля на стадионе &laquo;Краснодар&raquo;.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Очередной противник самарских </strong>игроков занимает третью строчку в турнирной таблице, уступая только &laquo;Зениту&raquo; и &laquo;Локомотиву&raquo;.&nbsp;</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 20:41:17 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403204346-963.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Новокуйбышевский ЖК «Кленовый» стал лучшим проектом типового жилья по версии  RS–AwaRds]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208662</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208662</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Состоялось вручение первой независимой премии в сфере строительства и недвижимости  RS – AwaRds-2018
 ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Как сообщают городские власти</strong> &mdash; в номинации &laquo;Золотой стандарт&raquo; статус лучшего проекта типового жилья получил новокуйбышевский жилой комплекс &laquo;Кленовый&raquo;.&nbsp; Его построил МРСК &laquo;Базис&raquo;.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>К слову, в номинации было </strong>представлено восемнадцать новостроек, введенных в эксплуатацию в 2017-2018 годах.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 20:29:15 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403173111-621.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В самарском «Курумоче» в 2019-2020 годах откроются новые магазины и пивной ресторан ]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208658</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208658</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ В работе с арендаторами представители аэропорта настаивают на разумной ценовой политике и функционировании в круглосуточном режиме ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>О расширении спектра услуг</strong> для пассажиров официально объявила пресс-служба самарского аэропорта &laquo;Курумоч&raquo;.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Утверждается, что потенциальным</strong> партнерам аэропорт способен предложить более пятнадцати локаций на первом и третьем этажах.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Говорится в сообщении</strong> пресс-службы и о требованиях к концепциям. Это торговля сувенирами, одеждой, аксессуарами, предметами &laquo;в дорогу&raquo;, ювелирными украшениями. Также приветствуются аптеки.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Предполагается, что в начале </strong>следующего года в &laquo;Курумоче&raquo; появятся ресторан национальной кухни, пивной ресторан, а также зоны фаст-фуд формата и кофейня.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 19:30:33 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403164805-172.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Из Самары выдворили террориста]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208657</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208657</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Уроженец Средней Азии уже был судим за подобные преступления ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Сотрудники ФСБ </strong>по Самарской области задержали жителя одной из республик Средней Азии за терроризм. Раньше мужчина уже отбывал&nbsp; наказание в 63 регионе за пособничество в переправке россиянина в&nbsp; Сирию для вступления в состав терроритической группировки.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>В феврале</strong> этого года его выдворили из России в родную страну. Там он будет отбывать положенное наказание.&nbsp;</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 19:03:15 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403164037-310.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Самарских девушек под видом модельного бизнеса отправляют на интимные услуги к иностранцам]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208654</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208654</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ За пребывание на тусовке с шейхами и возможное продолжение в отеле платят около 45 тысяч ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>В Самаре &laquo;менеджеры&raquo; якобы</strong> модельного бизнеса случайно выбирают девушек и предлагают им красивую жизнь и хороший заработок за границей. Корреспондент портала PRO gorod также получил подобное сообщение в соцсети, и в итоге выяснил что за этим стоит. Некая Яна(имя изменено) из столицы вещала о том, что набирает &laquo;моделей&raquo; на перспективный проект.</p>
<p style="text-align: center;">
	<img alt="" src="/userfiles/images/image-04-2019/telo_sheyh.jpg" style="width: 600px; height: 845px;" /></p>
<p class="TextQuot" style="padding-left:10px;border-left:1px solid #ddd;">
	<strong>-Занимаюсь модельными темами</strong>. Если интересно могу рассказать подробнее . Бюджеты высокие . Все темы проверенные . Не стесняйся, пиши, задавай вопросы . С удовольствием отвечу , - говорилось в письме.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Как оказалось, по словам &quot;менеджера&quot;</strong>, многие девушки готовы согласится на подобные поездки. Но у &quot;агентств&quot; есть строгие ограничения по возрасту до 25 лет. Редакции удалось связаться с девушкой из Самары, которая на условиях анонимности рассказала об этом &quot;грязном&quot; бизнесе.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left:10px;border-left:1px solid #ddd;">
	<strong>-Я ездила от агентства Яны</strong>. В принципе, у меня не возникло проблем, обмана нет, там берут определенный процент, как и везде. По приезду тебя встречают. Далее надо сдать анализы, отпечатки пальцев и т. д. Там все серьезно, чтобы не украла никакие вещи. Подписываешь контракт и на этом официальная часть закончена, -рассказала Ольга (имя изменено).</p>
<p>
	<strong>По словам Ольги, за границей проводят</strong> закрытые тусовки, где девушкам нужно танцевать и веселиться. Потом их могут пригласить на &laquo;продолжение&raquo; и отказаться они не смеют. Как бы девушка не пыталась уйти от ответа, нам удалось понять, что под этим имеется в виду интим.</p>
<p style="text-align: center;">
	<br />
	<img alt="" src="/userfiles/images/image-04-2019/telo_sheyyh_2.jpg" style="width: 600px; height: 705px;" /></p>
<p class="TextQuot" style="padding-left:10px;border-left:1px solid #ddd;">
	<strong>-На &quot;тусы&quot; приезжают гости</strong>, шейхи. Мы танцуем и пьем. Если приглашают на продолжение в отель, отказаться нельзя. Получается подобие гарема, - утверждает Ольга.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Возникает логичный вопрос, а что</strong> если мужчина не блещет внешними данными? На что собеседница ответила, что знала куда едет и никогда не отказывала. Также она сказала, что те, кто хотят интима бесплатно, его не получат.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Во время беседы девушка пыталась</strong> уговорить корреспондента поехать в жаркие страны на &laquo;заработки&raquo; для хорошей жизни. Последовала атака с вопросами о личной жизни и доходах.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left:10px;border-left:1px solid #ddd;">
	<strong>- Многие девочки хотят жить иначе</strong>. Куча девочек хотят туда попасть. Там максимум до 25 лет. Пока время есть еще у тебя. Отправляй анкету,- настаивала Ольга.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Как оказалось, в поездке за хорошей</strong> жизнью можно совместить приятное с полезным. Девушка разоткровенничалась и призналась, что любит секс, поэтому у нее не возникает проблем с самобичеванием и морализмом.<br />
	<br />
	<strong>Примечание редакции:</strong><br />
	<br />
	<strong>В свою очередь хотим отметить</strong>, что мы отрицательно относимся к подобного рода деятельности, так как это противоречит законодательству Российской Федерации. Статья 240 Уголовного кодекса РФ &quot;Вовлечение в занятие проституцией&quot; подразумевает наказание в виде лишения свободы сроком до 8 лет за подобное нарушение.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 18:33:52 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403165114-546.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Уголовно наказуемо: Самарский юрист пояснил, почему нельзя закрывать подвалы с кошками]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208661</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208661</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Скандал с кошками закрытыми в подвальном помещени на Печерской 3 вызвал массу вопросов у горожан и зоозащитников  ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>В начале </strong>марта жильцы скандального дома разделились<a href="http://progorodsamara.ru/news/view/208347"> на два лагеря</a> относительно вопроса &laquo;быть кошкам в подвале или нет&raquo; &mdash; одни считали, что в подвале нужно заварить продухи, чтобы кошки не могли туда проникать и селиться там, другие, что стоит пожалеть животных, уже обитающих в подвале и оставить для них небольшие проходы.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Но на прошлой неделе история</strong> получила <a href="http://progorodsamara.ru/news/view/208471">свое разрешение</a>. В редакцию &laquo;ProGorodSamara&raquo; позвонила взволнованная жительница дома № 3 по улице Печерская, Зоя Утина. Пенсионерка буквально захлебывалась слезами: &laquo;все окошки в подвале дома закрыли намертво, кошек оставили там&raquo;. Дело в том, что тем утром, в ЖЭУ №3 поступила заявка на закрытие всех подвальных окошек, сотрудники сработали оперативно.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Напомним, что наш корреспондент</strong> отправился на место, чтобы убедиться в правдивости ситуации. К сожалению, все продухи в подвале дома были заварены и запенены, а в подвале осталось около 8 живых кошек. Было очевидно &mdash; их ждет голодная смерть.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;">
	<img alt="" src="https://pp.userapi.com/c855524/v855524478/16d0f/6_sG_MrX5ug.jpg" style="width: 600px; height: 338px;" /></p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Сейчас животных пытается</strong> постепенно выловить инициативная группа, они приезжают к дому с кошколовками, мясом для приманки и выманивают бедных животных.<br />
	Надежда Благова, одна из участниц группы рассказала, что в Самаре это очень распространенная проблема, но УК никак не реагируют.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left: 10px; border-left: 1px solid rgb(221, 221, 221); text-align: justify;">
	<strong>- &ldquo;Нам не нужны ваши кошки&rdquo;</strong> &ndash; самый популярный ответ от УК. Им не интересно заниматься отловом животных ,а вот заварить решетки,с удовольствием так как за это они со счета на текущий ремонт спишут деньги, - поделилась мыслями Наталья.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left: 10px; border-left: 1px solid rgb(221, 221, 221); text-align: center;">
	<img alt="" src="https://pp.userapi.com/c847120/v847120553/1d8070/ts3ECQikUSU.jpg" style="width: 600px; height: 450px;" /></p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Как сообщают активисты,</strong> такая же проблема сейчас на Ташкенской 236 и во многих домах Самары, о которых просто пока никто не сообщил.&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;">
	<img alt="" src="https://pp.userapi.com/c849136/v849136440/162786/QpNmMnLvdUg.jpg" style="width: 600px; height: 800px;" /></p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Управляющая компания,</strong> считает, что действовала на законном основании.&nbsp;</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left: 10px; border-left: 1px solid rgb(221, 221, 221); text-align: justify;">
	<strong>- Мы просто выполняли постановление</strong> 170 жилищного фонда, согласно которому все продухи&nbsp; подвальных помещениях должны быть закрыты.&nbsp; Нам поступила заявка &mdash; мы выполнили. Зачем проверять есть ли там кошки, если у жильцов в подвале находятся сараи и у многих есть ключи &mdash; они могут сами выпустить кошек.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Но, как пояснила, адвокат Адвокатского </strong>бюро &laquo;Веритас&raquo;, Роммер Анна, постановление госстроя №170, на которое ссылаются сотрудники ЖЭУ обосновывая свои действия в данном случае не играет роли, потому что пунктом 268 данного постановления продухи в подвалах и технических подпольях закрывать можно только на зиму и то только в случае сильных морозов.</p>
<p class="TextQuot" style="padding-left: 10px; border-left: 1px solid rgb(221, 221, 221); text-align: justify;">
	<strong>- Привлечение людей,</strong> которые закрыли кошек в подвале&nbsp; по 245 статье УК РФ (жестокое обращение с животными) возможно только в случае, если действия повлекли гибель или травмы животных. При трагичном стечении обстоятельств неравнодушным людям нужно обратиться в полицию с заявлением о возбуждении уголовного дела по 245 статье УК РФ.&nbsp; Если сотрудники органов не увидят состава преступления, можно обратиться к новому закону &quot;об ответственном отношении с животными&quot;, который защищает права животных, у которых нет хозяев, как раз подвальных кошек. Ведь закрывая продухи сотрудники ЖЭУ не могли не понимать, что оставляют животных в опасности, лишая их воды и пищи, ограничивая их самостоятельный выход из этого подвала, - пояснаяет Анна.&nbsp;</p>
<h2 class="h2" style="font-size:18px;font-weight:bold;">
	Что сейчас</h2>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>По словам участников группы</strong>, которая спасает кошек, часть кошек удалось выловить, в какой-то момент УК даже открыли продухи и пошли на встречу, но на момент написания материалы, все окошки в подвале дома были вновь намертво заварены. Очевидцы, говорят, что окошки подвала заваривает уже не УК, а сосед с первого этажа, что противозаконно, но пока данный факт не доказан.&nbsp;</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 18:02:15 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403180621-472.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Delivery Club извинился за скандальную «шутку» о подлодке «Курск» и отстранил «весельчака»]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208655</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208655</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Скандал разразился из-за комментария  Delivery Club под рекламным объявлением о старте «Куриного десанта» в Самаре ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p>
	<strong>Сотрудник&nbsp; SMM-отдела</strong> компании-доставщика еды крайне неудачно пошутил в ответ на вопрос &laquo;А где Курск?&raquo;, написав: &laquo;Там, где подводные лодки паркуют?&raquo;.</p>
<p>
	<strong>Неуважение к трагедии</strong> подводной лодки &laquo;Курск&raquo;, 118 членов экипажа которой погибли в 2000 году, прозвучавшее в ответе специалиста&nbsp; Delivery Club, вызвало огромный резонанс в российских соцсетях.</p>
<p>
	<strong>Руководство компании</strong> отреагировало на ситуацию, принеся извинения автору вопроса и отстранив &laquo;веселого&raquo; сотрудника от работы.</p>
<p>
	<strong>В комментарии радиостанции</strong> &laquo;Говорит Москва&raquo; представитель руководства компании заметил, что скандальный комментарий оставил стажер&nbsp; SMM отдела, которому &laquo;...не хватило знаний географии&raquo;. Стажер не имел злого умысла и не думал кого-то оскорбить. Однако, по мнению руководства компании подобные действия недопустимы.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>- Мы ещё раз извиняемся</strong> перед всеми за эту ситуацию, - цитирует радиостанция официальную позицию руководства&nbsp; Delivery Club.</p>
<p style="text-align: center;">
	<img alt="" src="/userfiles/images/image-04-2019/kursk.jpg" style="width: 600px; height: 395px;" /></p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 17:31:17 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403153755-121.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Сегодня в Самаре на площади 1 тысяча кв. м горел ангар с кабелем]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208653</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208653</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Сообщений о пострадавших нет, причина возгорания уточняется ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Сообщение о пожаре в Садовом</strong>&nbsp;проезде в Самаре поступило сегодня днем.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>По сообщению пресс-службы</strong> регионального ГУ МЧС &mdash; горело ангарное помещение.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Площад</strong>ь пожара составила 1000 кв. м. В помещении хранился кабель.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Пожару присвоен</strong> повышенный ранг &laquo;Пожар № 2&raquo;.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>В тушении принимали участие</strong> 88 человек и двадцать шесть единиц техники.</p>
<p style="text-align: center;">
	<img alt="" src="/userfiles/images/image-04-2019/pozharischevnutr.jpg" style="width: 600px; height: 450px;" /></p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 17:00:49 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403161826-177.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ На трассе М-5 в Самарской области сдуло тентованный прицеп внедорожника]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208651</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208651</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Региональные автомобилисты предупреждают коллег о сильном боковом ветре на М-5 и призывают к осторожности ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>На трассе под Сызранью </strong>в Самарской области боковым ветром сдуло тентованный прицеп внедорожника. Машина шла по крайней правой полосе, и прицеп перевернуло в сторону обочины.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Сообщений о пострадавших</strong> нет.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Как сообщает ресурс </strong>ktv-ray.ru &mdash; сильный боковой ветер на М-5 может преподнести еще немало неприятных сюрпризов. В особой зоне риска, по мнению ресурса, находятся фуры с прицепами.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:30:35 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403144340-935.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Один на пятерых: в самарском общественном транспорте разрешили платить за других]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208656</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208656</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ В ближайшем будущем возможности транспортной карты станут ещё шире ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>В Самаре внедрили</strong> новую опцию оплаты проезда по транспортной и банковской карте. Теперь во время поездки можно заплатить не за одного человека, а за пятерых. Об этом сообщили в департаменте транспорта областной столицы.</p>
<p style="text-align: justify;">
	&mdash; <strong>Новинку ввели</strong> по просьбе пассажиров и перевозчиков. Пока что такой способ оплаты действует в троллейбусах и трамваях. Но в перспективе её внедрят во всех остальных муниципальных видах транспорта, &mdash; пояснили в мэрии города.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Лимит в 5 человек</strong> выбрали после анализа данных о перевозках. Но, как рассказали в дептрансе, его можно и увеличить.</p>
<p style="text-align: justify;">
	&mdash; <strong>За 10 дней</strong> новой услугой воспользовались более 4 тысяч пассажиров-пользователей &laquo;Единой транспортной карты&raquo;. Тем, кто платит за проезд банковской картой, сервис стал доступен ещё раньше, 20 дней назад. И за это время таким образом оплатили свой проезд свыше 11,5 тысяч человек, &mdash; рассказал директор ООО &laquo;Транспортная карта&raquo; Игорь Матвиенко.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Кроме того</strong>, в ближайшее время пассажиры смогут воспользоваться новыми функциями пластикового проездного. Так, до конца года внедрят опцию отложенного пополнения баланса для социальных карт. Также представители компании-оператора хотят выпустить мобильное приложение, с помощью которого можно будет пополнить счет с телефона.&nbsp;</p>
<p>
	&nbsp;</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:13:23 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403170511-638.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Самарской области «заморозили» тариф на вывоз мусора]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208652</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208652</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Приказ направят в Министерство ЖКХ и энергетики региона ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p>
	<strong>Во втором полугодии</strong> 2019 года в Самарской области не будут повышать тариф на обращение с твердыми бытовыми отходами. Такое решение приняли в региональном депаратменте ценового и тарифного регулировния. Приказ опубликовали на сайте правительства губернии.</p>
<p>
	&mdash; <strong>В середине декабря</strong> МинЖКХ предложил повысить тариф на вывоз мусора с 598 рублей до 619 рублей. Теперь же это решение не имеет законной силы, &mdash; говорится в опубликованных документах. &mdash; Приказ направят в МинЖКХ.&nbsp;</p>
<p>
	<strong>Новые тарифы</strong> на вывоз мусора установили в 63 регионе 1 января 2019 года. Но местные жители неоднократно настаивали на его несправедливости и неадекватности.</p>
<p>
	<strong>Тем не менее</strong>, с 1 июля в Самарской области возрастают тарифы на многие услуги ЖКХ. ProGorodSamara рассказал, <a href="http://progorodsamara.ru/news/view/208315/">сколько будут платить</a> жители губернии за газ, свет, воду и тепло во втором полугодии.&nbsp;</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:02:10 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403155145-732.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ 12 апреля Самарский зоопарк готов показать всем желающим шестерых новорожденных волчат]]></title>
	<link>http://progorodsamara.ru/news/view/208648</link>
	<guid isPermaLink="true">http://progorodsamara.ru/news/view/208648</guid>
	<dc:creator>http://progorodsamara.ru</dc:creator>
	<description><![CDATA[ Особо удачливым удастся увидеть, как шесть маленьких канадских волков впервые пробуют взрослую еду
 ]]></description>
	<mailru:full-text><![CDATA[ <p style="text-align: justify;">
	<strong>Шесть первенцев появились</strong> у канадских волков Малыша и Альфы 5 марта этого года.&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>Как сообщает пресс-служба</strong> зоопарка - сейчас малышня находится в вольере вместе с родителями. И, как это принято у волков, заботятся о них и мама, и папа.</p>
<p style="text-align: justify;">
	<strong>А 12 апреля в 11:00</strong> все желающие смогут наблюдать как маленькие волчата питаются материнским молоком, познают окружающий мир, делают первые шаги и впервые пробуют взрослую пищу.</p>
 ]]></mailru:full-text>
	<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:30:19 +0400</pubDate>
	<enclosure url="http://progorodsamara.ru/userfiles/picoriginal/img-20190403141947-581.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
</channel>
</rss>